望住大快活咕嚕肉飯收據﹐我睇唔清香港未來。

雖然係一月一，但係今晚老母冇煮飯，我迫住出去食。

過咗晚飯時間﹐好少人食嘢﹐

樓下選擇雖然唔少，有老麥、有譚仔、有板長、有酒樓外賣，

但我最後都係比大快活嘅冷清吸引咗。

成間店咁大，只有四分之一嘅座位有人坐。

有幾個阿伯喺度睇報紙，神情呆滯；有幾個阿婆除咗對拖鞋unun腳咁喺度傾計，睇怕都係由下午荼坐到而家。

一入門口就係counter﹐只有一個counter有人當值，排隊嘅人亦都只有兩三個。

我納眼望過去個餐牌，最左手邊嘅係雪藏牛扒餐，四十幾蚊得嗰一塊十成熟嘅牛扒，加飯仲要加錢，叫嗰個真係戇撚鳩。

以我觀察叫嘅人亦極少，唔明白點解仲有呢個餐嘅存在。

再過啲係普通西餐，咩嘢焗豬，咖哩雞，都要四十幾五十蚊﹐

再過啲嘅就係火鍋，都要六十蚊以上，不過就有肥牛、海鮮選擇。

最撚離譜就係加料，四粒魚蛋要成九蚊﹐holy shit，就算係你大快活自家製魚蛋都唔洗賣咁貴呀化屌？

forget it，右邊係中餐，佢個火山蛋都幾趣緻，未試過，可以一試。

再右手邊就係燒味，同幾個所謂泰式飯，有豬頸肉，心諗﹐有豬頸肉就係泰式？呢啲就係所謂marketing？

考慮咗陣，始終focus喺中餐，貪佢有個味精湯，個人而言幾鍾意食味精。

最後心血來潮，決定嗌個咕嚕肉飯食吓，想食啲有鑊氣嘅野，那怕鑊氣值只有二十巴仙。

落單嗰陣，加咗兩蚊轉可樂，食得鑊氣就一定有杯可樂先頂癮。

拎咗張單行到埋去，fellow話等叫冧巴。

於是我隨便搵張櫈坐，後面有個阿伯喺度睇報紙，張枱都執咗幾個鐘，櫈都坐得lup哂，報紙都睇到熟哂，仲未走。

never mind，可以話呢啲就係六十年代flower power嘅政治主張。

四十五蚊，中國茶轉可樂四十七蚊，都幾平，都幾抵。

我咁諗。

我唔知，喺我腦海中，忽然浮現起十幾年前嘅景象。

一個揚州炒飯二十二蚊，一個焗豬二十四蚊。

中餐冇乜印象，可能果時仲未興。

只係記得，當年揚州炒飯二十二蚊，今時今日係四十二。

即係話，十幾年之間，揚州炒飯嘅價錢升咗兩倍 …
照推論，當年廿五六蚊一個咕嚕肉飯，今日賣四十七蚊 (轉可樂)。

諷刺嘅係，我哋竟然覺得正常不過。

仲要好開心咁比錢，覺得好撚抵，好撚抵。

仲要加兩蚊轉可樂。

可以想像，假如咕嚕肉飯今日賣四十七蚊，六年後可能係五十七蚊，十年後可能係六十七蚊。

六十七蚊，只係十年前既一點五倍。

十年前加班一個鐘可以食兩個咕嚕肉飯，十年後加班一個鐘，甚至連一個咕嚕肉飯都食唔起。

或者到時或者我哋仲會覺得咕嚕肉飯好抵，超值套餐，好味夾抵食。

只係因為﹐

我哋已經唔記得，香港曾經有二十五蚊一兜嘅咕嚕肉飯。

毒撚開post冇人理

個post前一分鐘先開，要留言之前都要時間睇架

On9仔

粒膠比樓主

支持長文 雖然無睇唒

直接影張收據出黎更有效果

寫到懶係野咁

寫唔出豆腐火腩飯果種精髓就唔好亂跟

段嘢仲要咁長

最大問題人工冇變過

屌你舊文黎嘅

樓主中幾？

傻！

懶係有feel咁

睇到好老尷，睇得出樓主好用力寫篇文。但藝術係唔可以免強，乖乖做觀眾啦

成段野開頭同結尾都好唔關事 跟本唔駛寫咁多無聊野 文筆又唔係好

無人明

成班新會然

新會然當道，不要這樣。

潮文邊駛睇
不過都冇乜人會覆

唔係曾經有過既post 就叫潮文架大佬
呢篇野根本唔入流 就算睇過都唔會記住

而家OT都無錢，你O十個鐘都係食西北風

不嬲食飯最大部分就係俾租金，
你做香港人冇得物業同佢對沖就乜撚都話貴，
點解沙士唔買樓呢??

又回

望住而家連登新會員啲留言，我睇唔清連登未來

得喇叻喇老屎忽 洗唔洗頒個廢老之星俾你

雖然知係潮文 但我今日去大快活食咕嚕肉飯 都只係42蚊 咁多年冇加有減 好感動

舊文

今日去大快活買喱腩，$50，望唔透10年後會幾錢

屌你老母 篇野寫出黎懶係感性咁
仲要第一個回覆就話無人理
睇得出你寫出黎都係為左吸引下人目光多過真係感慨

當年睇篇文係40幾蚊
而家真係60幾蚊啦

睇個標題就知入黎一定有得笑

想知點樣唔入流

好樣衰

屌你寫抒情文計咩撚野數吖學人
又錯又破壞曬

其實老老實實外國食野生活咪仲辛苦，通脹仲高

想做潮文練多啲先啦...

全文重點:
我哋已經唔記得，香港曾經有二十五蚊一兜嘅咕嚕肉飯。

又扑一隻傻鳩

人地係物價高 唔係通脹高
相對地人工都高啲

唔理你潮唔潮文啦，十幾年前做一個鐘m 記咪又係15 蚊
食唔食到個掦州炒飯呀

大快活唔係畀單咩
大家樂先係等叫number

因為通脹，物價大概二十年就一個double

十年後
你OT都係一樣人工
咁睇小自己

樓主

中二

戇鳩
一定要睇過篇文架??
無睇過就一定係新會員
成日屌老闆上司老師有老屎忽心態
但其實你自己最撚嚴重

換左其他快餐店都會一樣，問題貴都係大撚把人食。
食材一向唔貴，租金先最大支出，仲有啲老闆賺到盡咁。
以後唔好話炒樓唔關你事喇

屌你老母諗住入黎睇收據點知冇

成日都同同事講 到底由幾時開始 我地會覺得4 50蚊食一個飯係正常

篇文有考古作用，但唔係潮文級

通漲率大概2％一年，14年之後大概一倍，我估2030左右要80蚊

你改大快活做大家樂 其他唔改一定大把正皮

好怕睇呢d chok文，有少少反胃嘅感覺

咕嚕肉有鑊氣?
我呸！膠都廢事俾

又撚新會然

又長又譖氣

咁多人未睇過？

以前睇過但係唔係入呢個post根本唔會記有呢一篇野既存在

廢post想人留言？
Forget it

哂左30秒

大快活晚餐算平
普通茶記更加貴

沒讀過經濟既小朋友

forget it

大快活加飯要加錢？
係咪2019件新規定？

千其唔好去歐洲

洗

咁你咪食第二間囉 一係自己煮

你老味食飯就食飯啦 喺到扮乜叉野呀

廿蚊一個飯都痴線架 咁撚貴
以前一碗魚蛋粉只賣4毫半子
點解樓主唔講埋

我怕樓主收返個時d人工又要開長文post

所以講物價係無意思。而家一條垃圾都搵2,3皮，一個食賣50有咩問題？

負皮左

#metoo

師兄其實香港通脹同貧窮率真係唔高，人地人工高但買野貴，美國食個lunch（已經唔高級）已經十幾美金仲要唔飽，相反香港你要乜有乜，平又有貴又有，食個lunch五至六蚊美金已經搞掂，香港人最大問題係揀工做同懶。

美國佬人工係香港人兩三倍你又唔講

個邊正常FG都3萬

咁咪幾好 …

on9

柒到唔敢睇

升兩倍 = x3
學好啲中文先啦

我以前食焗豬果陣先19蚊

火腩飯一成都學唔到

但人地重稅，租同買樓一樣貴，相反香港稅又低，亞洲工資標準算高，anyway我只想表達其實香港好好
利申：依家係美國

重稅但福利好喎
美國人退休可以冇儲蓄 但香港退休冇儲蓄真係死得
仲要美國買樓平咁多

香港退休唔係唔好，係比人炒起啲樓姐，係香港搞掂層樓其實好好住。
香港醫療，食品安全，娛樂，藥物品質仲好過美國。
不過華人社會就係鍾意炒野呃人

排公立排到病死都未有得睇 咁叫好？

望住呢個post，我睇到由舊登黎到連登嘅轉變

美國你無醫保中槍都唔好睇醫生呀，醫返你條命，張單逼到你去返自殺

你開心就好，我就覺得好撚貴，亦覺得唔正常。人地食飯有要求叫生活，我食嗰啲叫生存。

[url][/url]

呢篇文去考dse 話唔定有4